# As redes sociais como mecanismo de espionagem
O Facebook possui um sistema de visão computacional de alto desempenho integrado em servidores especializados em tratamento de imagens. Toda imagem que é enviada ao Facebook passa por um desses servidores, que faz um reconhecimento de objetos, catalogação de rostos e associação (se você adicionar tags citando amizades), estatísticas internas e retorna uma série de miniaturas (em tamanhos diferentes, para o frontend) e uma legenda (descrevendo quais objetos o sistema conseguiu reconhecer na imagem).

Os servidores do Facebook também adicionam códigos de tracking nas imagens usando esteganografia, é parte do sistema Facebook Graph (programa avançado de perfilamento de rede social, tenta seguir as pessoas mesmo se não tiverem conta no Facebook). Facebook Graph não só usa os códigos esteganográficos nas imagens para detectar compartilhamentos verticais (pessoas que trocaram fotos por fora do Facebook diretamente), mas também gera footprints de imagens parecidas, para detectar compartilhamentos horizontais (pessoas que não tiveram contato entre si, mas obtiveram a foto de uma mesma fonte ou de fontes que têm contato entre si - através da variável `?fbclid` encontrada no final das URLs).

[Bots do Pentágono em seus comentários? Exército dos EUA quer ferramenta de IA para redes sociais](https://www.rt.com/usa/415609-us-army-ai-language-bot/).